歐洲語系地圖

試過「自學」挪威文，但無溝通真係學極都唔識
之前去挪威旅行試過將挪威文代入英文嘅文法到用，好彩啲挪威人都估到我想講乜

點解要學挪威文？ 成個北歐教育咁好英文打橫講都聽得明

南歐反而麻煩d

純粹好鍾意挪威，細個嘅夢想就係移民去挪威

喺歐洲德文為第一語言人口佔比幾高

有幾個國家都用德文，甚至英文都跟咗德文唔少語法同詞彙

德文好似乎第一母語。外語的話，好似分別係英法德

英文都學唔掂

Hei!
Snakker du norsk?

英文咁易

支那人去香港講普通話：成個香港教育咁好普通話打橫講都聽得明

不過波蘭文同德文一樣分性別

搵國際語言同普通話比

Case來講就複雜好多

學danish係咪得丹麥有用？

尊重人地文化都唔識

自學緊dutch
hoe gaan jullie?
諗住有啲德文底應該搞得掂

indo-european
分乜鳩gender

去親某國家旅行就要識當地語言？咁你又幾唔得閒同埋攞屎上身喎。
P.S.去過幾次韓國，一句都唔識講

同呢幅野相映成趣
Cr:

點解要學xx文？

表達上係唔難
但英文太多字相同意思
當廣東話只要識2-3千字就可以應付日常生活
英文要識2-3萬先足夠

全世界旅客唔尊重當地文化系列 😂😂

廣東話只要識2-3千字
但幾多個詞...

要求遊客識當地語言既國家
有膽就大大隻字寫出黎

字組埋一齊咪詞
英文「字」本身就已經係詞